7月宿霧6日遊一問

細路我7月想去宿霧玩下 放下DRONE
plan左7月19-24
但D人話6-11月係雨季
會唔會去到變左係酒店hea
有冇人有經濟
Day 1: Cebu City Center
Day 2: Bohol
Day 3: Alona beach
Day 4 Oslob
Day 5: Oslob + City Center
Day 6: Hea + Airport
由OSLOB番city center要4HRS....會唔會DAY 6直接由OSLOB去機場好過DAY 5 5,6PM由OSLOB番city center?

幫幫手

經驗

定係3日alona beach/bohol, 1日oslob 會好過2日/2日咁?

8月去過印象中好少落雨

Day 5返咗City centre 先安全啲，我上次過包車司機話會塞車，好難預時間。

上次有帶drone但掛住玩水飛得兩次

明白, 但就會好趕
6PM上車去到都10點
雖然係BOHOL去OSLOB好似2個零鍾就去到
我個行程FIT? 包車係咩網包?定去到當地先包

飛2次夠哂喇
1次都飛成45mins

兩次都係執好行李等包車司機嚟嗰時飛

你早一晚去到幾夜都好過第二日一路去一路驚趕唔切掛

戴返個盔先，我唔係專家，但我覺得有啲趕。Alona beach過Oslob好似好麻煩，之前google過坐嗰啲船好難夾時間同埋好大機會整濕晒啲行李。

所以我選擇Moalboal同Oslob各三日兩夜，Oslob強烈建議最少留兩晚

去oslob留多啲時間好啲
上年8月去咗跳溪睇瀑布睇魚用咗一日 來回好麻煩
Bohol唔建議玩越野錢 小貴
上朱古力山可以叫司機直接上
眼鏡猴都可以望望 蝴蝶園唔建議去
記得帶多啲杯麵去 自問唔算揀飲擇食 但當地野真係難食到傻 bohol有間餐廳幾好食 可以試下 我連續食咗3餐

計埋頭尾姐係8日
BTW唔識游水係咪收皮
去過墾丁浮潛only

姐係OSLOB vs Alona beach/bohol 你會揀oslob?
我想靚沙灘靚景 上網睇alona beach好靚
最主要係唔識游水 打算呢個月去學下先

Moalboal有啲風浪，唔識游水唔係咁好，Oslob我覺得可以，睇鯨鯊好多人，加埋救生衣，同埋佢啲船圍住一圈咁，出島就好多地方淺水

未去過Alona唔敢講呀，我純粹衡量返交通返唔方便先咁決定咋，諗住下次去Bohol先夾Alona

原來係咁
我就係見Oslob 交通好煩
加上第一次去 所以放多啲時間落Alona/Bohol

咁你個情況我諗Alona+Bohol啱你多啲

其實D4 留埋係alona beach都可以,因為alona beach都算多tour plan
Day 5 朝早先 alona beach > oslob,
alona beach去oslob唔洗怕無船,提早一兩日搵定旅行社alona beach>oslob(朝早6點左右出發,去到多數趕到12點前睇whale shark),好多旅行社都有做,天天出發,天氣差就另計,其實佢地都係集晒所有人去晒同一隻船,我1月去大約500-600 php一個人
另外上船前淺水區要自己搬行李(200米左右,如果你係女士佢都會幫你拎埋),深少少開始佢就可以用細船運行李,直到上岸先攞返行李,印象都係比每件行李20 php/ tips
一去到oslob上岸位,會有tricycle直接帶你去報名whale shark
記得唔好包車返city center,因為巴士極平,同埋比較舒適,啲位好好坐

真正連登仔
原來巴宜仲舒服
坐4粒鍾巴士真係好難想像
姐係day 5
6am 去oslob
落船睇whale shark
之後食野 HEA
5點搭巴士(TAXI/ anything)番city center

我今年一月去,天氣好情況下,alona beach 6am>oslob 930am已經上左岸等緊行李,1030前左右已經到櫃枱,即刻去排隊睇whale shark, 但天氣唔好船慢就唔知趕唔趕到.
巴士係我地見開嗰啲旅遊巴,所以一定比普通巴士好,一個鐘有幾班
反而我oslob食完lunch 已經等巴士返city center ,oslob 好似無乜野行

明解
咁我只去睇shark算
夜晚係city center食個好西訓番個靚覺

睇鯨鯊，如果唔喺olaob過夜，要盡量早啲，因為真係堅多人，所以越遲睇啲水越濁，祝你玩得開心

麻煩哂巴打

我留咗三日係bohol呀 感覺上hea下hea下又一日
包車去咗啲瀑布玩 幾好
去過兩次 黎緊想去長灘島

記得由Alone beach 上船前行去搭船嗰段路要著水陸兩用鞋instead of 拖鞋，淺水勁多海膽，我地見其他人著拖鞋行淺水勁辛苦

聽日入機拎AL就即買機票

好彩你提下
如果唔係應該喊出黎

祝巴打good trip
我指搭alona beach > oslob船 段路

去到亂影都好影呀
記得帶杯麵

去玩drone

不過 bohol island 高消費（食野貴），無得碌卡，因住帶唔夠錢
我難得搵到一兩間有得碌卡，逼住食左幾餐

Bohol坐篤篤一定要講價 ！係冇的士 我都係係Bohol 市坐2粒鐘去朱古力山 坐到屎忽痛
夜晚可以去alona 坐下飲下野 水煙50幾hkd 45min 但其實冇人理
Bee farm 周圍都有 可以試下食 啲pizza幾好食
佢嘅雪糕一定要食啊！

Bohol 做massage 又平又舒服呀

奴隸國真係狗都唔屌

我check 過我啲酒店 都係alona beach個邊
唔係Bohol 中心
有冇伏？

[img]
圈住個邊

我諗過極都便過香港

食少少海鮮，兩個人total 都要預返200幾 hkd一餐
我當初諗住一餐hkd 100左右 所以之後要用美金換錢
反而cebu市區食野就平啲

了解
不過我唔太好海鮮
咁我住既位置係咪正常？

成個遊客區喺alona beach 嗰邊架，所有出海tour 都係alona beach 出發，市中心Tagbilaran City距離alona beach 30分鐘左右，單程篤篤250-300 php左右，有商場食野行下咁，jollibee pizza hut ,
住alina beach 多酒吧，餐廳，方便local tour 出海

我前幾個月去都住個邊 無伏 出海好方面
不過除左餐廳酒吧無咩行

要預左食野多蒼蠅
燒五花腩同雞脾勁正

正
就係想有bar有restaurant
咁我就放心book hotel
搵左幾間好靚
另外town center 搵左一間 studio executive都係600HKD一晚 大到PK

搞到好期待

夜晚對住個pool打飛機

比酒店名黎幫你睇下位置？ 試過local tour 車其他人時，有啲住到好遠

crown regency hotel & towers

有無link ？
我搵既crown regency hotel & towers 係cebu city 既

我係話cebu town center

alona係住resort

咁近alona beach 就ok 啦，tour 多數包接你去集合既，但唔包返酒店

btw飲酒小心啲， alona beach 有啲雞係到搵客， 7 仔收銀好似仲有個人妖